其實當年國軍冇想像中咁廢

當年緬甸嘅國軍仲勁撚個英國嘅遠徵軍，啲英軍次次都係國民黨救佢

由於英國方面的阻撓，直到1942年2月中旬，中國遠徵軍只有第6軍的49、93師進入緬甸景東地區，其餘各部仍在滇緬公路集結待命。此時由於緬甸戰事吃緊，英國人卻又急著要遠徵軍入緬參戰。2月16日，蔣中正下令先運送第5軍入緬，以第200師為先頭部隊。3月7日，200師到達同古，3月16日，日軍開始轟炸同古，此為遠徵軍與日軍第一次大規模接觸。3月19日，同古戰役爆發，200師在同古防禦日本帝國陸軍55師進攻；由於緬甸交通線不斷遭到日軍的狂轟濫炸，第五軍其餘部隊無法及時在同古集結，新22師在同古周圍遭到日軍阻擊，因此同古城內只有200師勉力抵擋日軍攻勢。經過11天的血戰後，日軍遭擊退；但是200師與新22師都受創甚重。在內缺糧彈、外無援兵，還面對敵軍包圍的危機；杜聿明審時度勢，下令200師於3月29日晚從同古以東突圍。3月30日，日軍進城。

由於仰光遭日軍佔領、英軍一潰千里，遠徵軍的戰略防衛目標已經消失，只好開始逐步後撤回雲南國境。但是氣勢正虹的日軍亦一路追擊，使得遠徵軍在同古之後繼續準備打阻擊戰；原本中國遠徵軍打算在平滿納迎擊日軍，然而緬甸西邊的英軍一瀉千里的後撤；讓南下迎戰的遠徵軍右翼戰場毫無防備。遠徵軍的左翼、緬東部分也因兵力不足無法抵禦日軍攻勢，第五軍一度面臨遭到三麵包抄的困境。在盟軍戰力不足下，1942年4月18日凌晨，史迪威和羅卓英不得不下令放棄平滿納戰役的構想。

4月14日凌晨，英緬軍總司令亞歷山大急電中國遠徵軍司令長官部，請求解救被包圍在仁安羌的英軍。4月19日下午5時，在新38師師長孫立人、副師長齊學啓和113團團長劉放吾的帶領下收復了仁安羌油田，4月14日凌晨，英缅军总司令亚历山大急电中国远征军司令长官部，请求解救被包围在仁安羌的英军。4月19日下午5时，在新38师师长孙立人、副师长齐学启和113团团长刘放吾的带领下收复了仁安羌油田，解救了英军7000多人和被日军俘虏的英缅军官兵、美国传教士和新闻记者等500多人。消息传出，中、英、美三国轰动。

解救了英軍7000多人和被日軍俘虜的英緬軍官兵、美國傳教士和新聞記者等500多人。消息傳出，中、英、美三國轟動。

去救外國人就咁勁
守護自己國土就咁廢

符合中國人性格:「量中華物之力，結與國之歡心」「寧送友邦, 勿給家奴」

笑

可惜無咩人記得呢班國軍

遠征軍梗係勁啦 其中一個將軍係孫立人 亞洲隆美爾

美式裝備，美式同空軍補給
冇蔣介石抽水
叫公平戰爭嘅

Killer記得

阻住大日本帝國解放東南亞

唔係中共
大陸仔冇得打飛機

中國遠征軍42年仍然係中式裝備、中式編制

國民黨最偉大之處係培育出汪兆銘

成場戰爭打8年 拎一兩場黎講

支那人就係咁樣

自己一半國土淪陷唔講
自己既女人任由日軍強姦唔講

只係識得拎一兩場勝仗出來打J, 然後吹到自己好勁

唔癈 貪污勁姐

長征唔勁？你打比我睇

之前睇過套日本紀錄片
國軍真係唔廢 有啲德式裝備
不過日軍一比人圍 唔夠打 就放毒氣

豫湘桂會戰比人打到仆街

講緊44年，軸心國全面敗退既時候

中國手握既土地,資源,人力多日軍咁多..都仲要俾日軍吊住黎打..就知佢地幾撚犀利啦

呢班遠征軍係好勁 對比本土國軍係一號作戰輸到仆街 成條大陸交通線都比日軍打通番 仲要搞到美國佬無埋係中國既空軍基地 駐中司令史迪威唔妥國民黨 蔣介石將人地撤走埋 令成個美國都開始唔再信國民黨有能力管治中國

事實係咁
其實國民黨 不如直接將中國交比日本管仲好

睇下滿州國, 在日本管治幾年, 成為亞洲工業大國
滿清,國民黨,中共.........邊個可以做到??

要咁計中共反而唔差得去邊 韓戰勉強打個和 立國15年就有核彈